梁子超：不明白為何不更早圍封東發大廈 不少人已遷出

政府宣布，將北角東發大廈A、B、C和D座，列作「受限區域」，即時圍封。受檢人士須留在處所，按政府安排接受強制檢測。

呼吸系統專科醫生梁子超表示，不明白當局為何不更早採取有關行動，因自從早前公布有多宗確診個案後，大廈已有不少人遷出，加上東發大廈的結構，單位之間會共用天井，有垂直傳播風險，當局應該是第一時間介入，要求4座大廈的居民同一時間接受強制檢測，以確定是否仍有其他座向出現類似的垂直傳播問題，一旦發現就立即將居民撤離。

梁子超認為，現時當局將4座大廈列為「受限區域」，目的是要確保大廈內所有居民都已接受檢測，但他認為不少人已搬走，行動成效亦打了折扣，對於阻截傳播作用有限。

這是尾彩